若果將一個數字不斷除2，最終能否得到0

瞓唔着
突然諗起中學嗰陣數學阿Sir問過

除足夠次數，可以任意接近0。

除任意次數，都唔會係0。

睇你既「最終」同埋「得到」係點定義。

點解會得

參考下，應該係0

lim n->infinity (x/2^n) if x be any number

如果唔得 咁點解話1/2+1/4+1/8+16/1+...=1

我都覺
但佢問得一定有原因
多謝樓上巴絲解答

唔會係1

讀多d 書先啦

點解

呢度啲小學雞點會識limit
只要個數唔係計數機有得襟佢地就唔識架啦

現實：漸近線，接近而去唔到零
微分：傾向無限大，就取得/得到零
微積分其中一個assumption

話明無限又點會有終點？

學下Limit 啦

會無限接近0

想問3分1 = 0.333333333333⋯⋯
但點解 （1/3）+（1/3）+（1/3） 等於1？
唔係0.9999999999999⋯⋯？

第x次數學危機

因為我為人寬厚，果少少我比埋

的確唔會係1

玩野先

let x = 0.999999....

10x = 9.9999999.....
10x= 9+0.99999.....
10x= 9+x
9x=9
x=1

咁都有討論價值
讀maths個d應該見到都廢事回就上一頁左

咁唔係個個都讀maths

應該中三程度嘅問題黎？

咁我數學連中三程度都不如囉

有限步唔可以
要無限步

姐係無限就=0

點解講明x=0.9999999999......
最後可以講x=1
咁係咪推翻左你個設定

YES
如果你接受無限步係你所指既最終

呢個又係咩一回事

0.999999999...係等於1，有proof的
看似惡攪的事實

讀數既人會同你講=0
單純用邏輯推論既人會同你講點除都去唔到0

pure math 讀過
有限大分子除tends to 無限大嘅分母會得零
係等於0, 唔係接近0

屌

Limit 概念
上面0.99999999.... 其實真係等於1

邏輯上
你搵求其1樣野去切
無限咁分1半
結果一定仲會有野淨低
姐係永遠唔會等於0
但數學上無限接近0就係等於0

原來如此
Thanks

認真 就算1+1=2都有條好撚長嘅公式同解釋嫁。不過完全睇唔明

屌
你咁講令我醒起佢問過點解1+1=2

原來背後仲有咁深奧嘅原理
之前仲以為佢9up

sor題外話，不過幫你搵埋

不要小看這個公式，1+1=2登上科學界‘最偉大公式’之一。

有不少人都可能曾經問過"為何1+1=2？"這個看似多餘(!?)的問題。現在我嘗試向有興趣的網友簡單介紹一下怎樣在公理集合論的框架內証明 "1+1=2" 這句對絕大多數人來說都"顛撲不破"的數學述句。首先，大家要知道在集合論的脈絡中我們討論的對象是各式各樣的集合（或類 (class)，它們和集合的分別在此不贅），故此我們經常碰到的自然數在這裡也是以集合（或類）來定義。例如我們可用以下的方式界定0，1和2(eg. qv. Quine, Mathematical Logic, Revised Ed., Ch. 6, §43-44)：

0 := {x: x ={y: ~(y = y)}}

1 := {x: y(yεx.&.x\{y}ε0)}

2 := {x: y(yεx.&.x\{y}ε1)}

〔比如說，如果我們從某個屬於１這個類的分子拿去一個元素的話，那麼該分子便會變成0的分子。換言之，１就是由所有只有一個元素的類組成的類。〕

現在我們一般採用主要由 von Neumann 引入的方法來界定自然數。例如：

0:= Λ, 1:= {Λ} = {0} =0∪{0},

2:= {Λ,{Λ}} = {0,1} = 1∪{1}

[Λ為空集]

一般來說，如果我們已經構作集n, 那麼它的後繼元(successor) n* 就界定為n∪{n}。

在一般的集合論公理系統中（如ZFC）中有一條公理保證這個構作過程能不斷地延續下去，並且所有由這構作方法得到的集合能構成一個集合，這條公理稱為無窮公理(Axiom of Infinity)(當然我們假定了其他一些公理（如並集公理）已經建立。

〔注：無窮公理是一些所謂非邏輯的公理。正是這些公理使得以Russell 為代表的邏輯主義學派的某些主張在最嚴格的意義下不能實現。〕

跟我們便可應用以下的定理來定義關於自然數的加法。

定理：命"|N"表示由所有自然數構成的集合，那麼我們可以唯一地定義映射A：|Nｘ|N→|N，使得它滿足以下的條件：

(1)對於|N中任意的元素x，我們有A(x,0) = x ；

(2)對於|N中任意的元素x和y，我們有A(x,y*) = A(x,y)*。

映射A就是我們用來定義加法的映射，我們可以把以上的條件重寫如下：

(1) x+0 = x ；(2) x+y* = (x+y)*。

現在，我們可以証明"1+1 = 2" 如下：

1+1

= 1+0* (因為 1:= 0*)

= (1+0)* (根據條件(2))

= 1* (根據條件(1))

= 2 (因為 2:= 1*)

〔注：嚴格來說我們要援用遞歸定理(Recursion Theorem)來保證以上的構作方法是妥當的，在此不贅。]

1+ 1= 2"可以說是人類引入自然數及有關的運算後"自然"得到的結論。但從十九世紀起數學家開始為建基於實數系統的分析學建立嚴密的邏輯基礎後，人們才真正審視關於自然數的基礎問題。我相信這方面最"經典"的証明應要算是出現在由Russell和Whitehead合著的"Principia Mathematica"中的那個。

我們可以這樣証明"1+1 = 2"：

首先，可以推知：

αε１<=> (Σx)(α={x})

βε2 <=> (Σx)(Σy)(β={x,y}.&.~(x=y))

ξε1+1 <=> (Σx)(Σy)(β={x}∪{y}.&.~(x=y))

所以對於任意的集合γ，我們有

γε1+1

<=>(Σx)(Σy)(γ={x}∪{y}.&.~(x=y))

<=>(Σx)(Σy)(γ={x,y}.&.~(x=y))

<=> γε2

根據集合論的外延公理(Axiom of Extension)，我們得到1+1 = 2。]

咁可唔可以理解成邏輯同數學矛盾不一
利申math on9

一般可以用Peano axiom去處理
其實個重點係你要定義咩叫做1,2,"+"

同問

1+1=2 痴撚線

細過把刀仲點切
phyically impossible

Limit應該係為左方便後面做既calculation 而make 既assumption
Logic 上佢唔係等於0
呢樣我用limit 表示左
但為左方便所以當佢係0
所以出黎數學上會等於0
利申math pass

佢講法有啲唔正確
數學就係邏輯
但如果你強行用現真生活極具體既例子（例如一舊野切極好都似有剩咁）
解釋抽象數學就會有矛盾

都好似有剩*

諗起龜兔賽跑
龜永遠無可能追過兔仔
因為佢地嘅距離由10米去到1米去到1cm 去到0.000000000000.....01cm
所以兔仔跑先 龜就一定輸

咁999999........大定係1000000...........大？

唔係好同意紅字
數學上無限接近0仍然只會係無限接近0，計Limit 嘅答案只係話比我地知個數字會趨向嘅目標姐。

瞓先
聽朝再睇結果

派咩膠呀傻龜
#5咪有識嘅人答咗
睇唔明咪問囉

take max會點

一樣大

留名學野
利申Pure Math F 咗

如果呢個理論係成立的
咁相對的「0乘任何數都係0」就會係錯?

lim n->inf. 1/(2^n) =0

數學上是成立的
但你不可以把分母掉去右手邊
因為分母已經等於無限
你不可以兩邊乘無限來約去分母

Utube有片討論過比無限大更大嘅係咩數
印象中好似係攞無限當單位咁用
無限大+1 or -1都會歸納返去無限大，除非攞兩個無限大相加
所以999...同1000...都只係無限大正負1嘅範圍內

無限唔係一個數

1, 1/2, 1/4, 1/8,...
{1/2^n}

呢條數列每一項都唔等於0,但limit等於0

Limit等於0係指緊當條數列去到好後果時，所有項都同0好接近。

但limit等於0唔代表0存在於條數列當中。

將個數不斷除2會得到好多個數，但冇一個係0。

-------

回應關於 0.9999.... =1

首先要諗下點理解0.9999...

0.9
0.99
0.999
都係well defined
但0.9999....小數點後有幾多個位都數唔到

然而
0.9, 0.99, 0.999, 0.9999, ....
{1-1/10^n}
呢條數列既limit等於0
i.e. 條數列去到好後果時所有項都好接近1。

因此，我地用呢條數列既limit去define 0.9999....
所以，0.9999....=1

利申：數學廢J

好難同冇數學概念嘅人解釋 正如一個人色盲，我解釋唔到俾佢聽點解紅色同藍色唔一樣

有冇maths 高人答下
利申：maths 白痴

Limit 概念
會approach 0
而我地直接取0

你月得不斷呢個字眼，當中其實已經牽涉'無限'呢個概念，你唔明白呢個概念根本就討論唔到落塊
例如無限+1=無限，無限-1=無限，1/無限=0，自然數嘅數量同單數嘅數量一樣咁多，無限個0加埋唔係0等等
無限呢個概念其違反左人嘅直覺
但實際上物理都經常會運用到微積分，而微積分就係根據無限分割呢個概念而黎，所以無限其實冇同物理有矛盾

最近想畫小說嘅插圖 呢到有好多魔法陣上邊符文嘅素材

中四野黎

最後約簡果度
a^2-ab係0，唔可以就咁除

用有限概念去諗 一定唔係0
無限太抽象 但係係0

成班係度撚鳩樓豬

我好鍾意睇人狡辯

樓主可以查下第2次數字危機

agger，雖然唔係maths撚

果時中學都玩過呢條

係數學危機

呢位巴打有潛質教書

lm學野

切

切到一粒元素咁大
跟住呢,當你連夸克,弦都切到 之後仲有無得切

現實中應該係切到太細唔見左/食物就一啖吞左去

頂朝早開返個post即見到自己凌晨眼花打錯
自
1/2+1/4+1/8+1/16+...=1

咁都有得拗
S=1/2 a=1/2
n=S/(1-a)
1/2/(1-1/2)=1
已經變月經

其實傻嘅都識用formula計數
問題係點樣解釋條式俾人聽

你sure佢地識計

咁都有得拗
a=1/2 n=1/2
S=a/(1-n)
1/2/(1-1/2)=1
已經變月經

改返先 啲英文用錯左
呢條式common到我唔記得左係點

另外回樓主
Sn=1/2+1/4+1/8+1/16+...+1/2^n

Multiple Sn by2,
2Sn=2/2+2/4+2/8+2/16+...+2/2n^2
2Sn=1+1/2+1/4+1/8+...+1/2^(n-1)

Subcontract Sn,
Sn=1-1/2^n

When n tend to infinite,
Sn=1
1=1-1/2^infinite

Therefore, 1/2^infinite=0

無限次咁除就乜數都tends to 0架啦

Logic係現實世界，點做到無限次
數學理論係理想世界
而將數學理論應用係現實世界嘅多數都係科學家同工程師

記得有條數係1+2+3+4.....+∞=-1/12
睇完個證明覺得數學好神奇

Mathematical analysis話俾我哋聽呢條數答案係正無限

你代晒1入去咪知囉
除0就錯左

有簡易版 教學

0=0
0*2=0*1
2=1

0=0想變乜都得啦咁玩法

答案一定係不能得到0

倒轉想
0不斷剩2,最級能否得到2

戇鳩啦 係接近1呀

唔係1 其實無錯

依幅圖都睇唔明要驗下智商

依d post根本係感性vs理性
感性永遠要用感覺取勝/反駁理性的不足...
然後一句讀數學係固執,不切實際乜乜乜黎搶不敗之地

sum of geometric sequence

明就明 唔明就算
因為考試都唔會考依類proof

limit同=嘅分別

呢條先係路

一條式所有數相加，最細果項已經大過個答案，而個答案仲要係負數

數學上係發散唔會討論

呢條只會係物理上面用

其實邊洗咁複雜
佢一開波都講左
a = b
所以
a^2 同 ab
其實係一樣
a^2 - ab
一早就0 左
又何來 1 = 2

簡易版:
複雜版:

a=b
即係a*a - a*b = 0，而0係唔可以約咗佢，因為除0係undefine
咁都fake到小學奧數都不如

因為用黎fake傻鳩

連登咁少人有讀Real analysis?
d concept

數學上你可以當係ζ(-1)

infinitesimal

就係睇咗先o嘴，近代弦論係完全apply呢條式

不過infinitesimal唔係real number
引入左non-standard analysis
加入左hyperreal number呢個concept後
1/2^infinite=infinitesimal
呢個infinitesimal可以解釋為收歛到0嘅數列

睇完 完全唔知講咩
文科仔食得屎

其實算唔算係搵左啲limit既漏洞出黎講....

痴線 拎個蛋糕出黎 平均咁切 20刀都無曬啦

唔算，因為呢個唔係一般意義上既limit

睇完有種傷心嘅感覺
唔係理解唔到嘅傷心
係一種講唔出口嘅感覺
我係咪有病

無話喺R or C 度做
喺finite field咪唔會除到去0

up咩啊屌#fs#fs#fs#fs#fs#fs#fs

0 / 2